@inproceedings{Vermeirsche-Sanjuan-Jimenez:TALHN:2022,
    author = "Vermeirsche, Jeanne and Sanjuan, Eric and Jim\'enez, Tania",
    title = "LDApol: vers une m\'ethodologie de contextualisation des discours politiques",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Atelier TAL et Humanit\'es Num\'eriques (TAL-HN)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "19-27",
    note = "LDApol : towards a methodology of political speech contextualisation ",
    abstract = "Nous comparons les distributions de mots dans les communiqu\'es de presse politiques r\'ecents. Nous proposons une m\'ethodologie pour objectiver des associations entre notions participant au d\'ebat politique. Nous montrons comment les mod\`eles de langage probabilistes peuvent r\'ev\'eler les concepts sous-jacents en tant qu'associations fortes \`a plusieurs termes pour aider \`a clarifier le d\'ebat politique, notamment pour la surveillance des m\'edias sociaux. Cette approche tente de mod\'eliser les termes du d\'ebat comme des distributions de probabilit\'es d'apparition des mots.",
    keywords = "Contextualisation - Nationalisme - Polarisation - Discours politiques - LDA - corpus  - mod\'elisation.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALHN/TALHN-2022/2630.pdf"
}
